【連燈開組】（五）趁著今晚天寒地凍，不如我哋圍下爐取下暖.......

Hi各位關注連燈教會嘅巴絲打，隔左兩個月終於有時間開組了。呢排課業好多好忙，實在係抽唔到夜晚嘅時間出來開組，要你哋等咁耐，唔好意思

今晚到週末氣溫都會好低好凍，記得著多件衫注意下保暖（不過至少冬天嘅感覺返曬來）。除此之外，喺呢個天寒地凍嘅夜晚，我哋都可以係呢度圍爐取暖，用溫暖嘅留言呵返我哋逐漸冰冷嘅心

啱啱好尋日柒婆公佈左宗教場所嘅限聚令豁免再次撤銷，相信各位弟兄姊妹嘅小組同崇拜又要喺網上進行。兩個月無見，有翻教會嘅弟兄姊妹不如分享下，呢兩個月到嘅教會生活係點呀。

至於無返教會嘅手足，你哋喺呢兩個月有咩想問吓我想分享嘅，都可以隨便喺呢度留言分享呀。之前嘅po都講左：除左我提出嘅建議題目之外，大家有乜想分享嘅都可以喺度拋磚，題材不限，無任歡迎。只要你有心認真討論，我都會盡力回應（不過唔確保各位有滿意嘅答覆，因為我所知嘅都好有限）

願榮耀歸上帝
願榮光歸香港

之前開組嘅傳送門：
【連燈開組】（四）：
【連燈開組】（三）：
【連「燈」開組】（2）：
【連「燈」開組】（1）：

順便喺呢度恭喜許智峯著草離開香港，記得走左就唔好再返來呀

許智峯宣佈正式流亡海外

推

我而家有嘢要忙，要過到大約12點先可以回覆大家嘅留言，不過請放心，今晚我決定burn 我嘅 midnight oil,所以我全晚都會隨時後回覆各位嘅留言㗎

係邊位俾嘅正評呀？

多謝手足留言支持

救世港豬巴呢？

向西巴呢？

白花油巴呢？

亂入的絲呢？

奧比旺呢？

留名開組

多謝手足留名支持

今晚許智峯走左，你點睇呀？

團契冇咩問題，都一樣咁開心，係而家主日因為對教會若即若離而變到唔係好上心
冇計，每次一聽到某幾位講員講「我哋中國人XXX」我就會燥底，如果係睇緊live嘅話我直接轉台睇其他基督教channel算 (例如之前個reorder church)

我第一下係諗起唔好好似羅得個老婆咁望返轉頭，唔係一定死硬

有時又真係幾啱，望返轉頭代表仲有留戀，而極權就係利用呢一絲嘅留戀困住我哋喺呢個牢籠入面

Hi 留萌巴 歡迎你返來連燈呀

只不過reorder church嗰啲唔係講道片，無咁完整，最好follow flow church嘅FB啦

我都等咗呢個post好耐喇

其實留低同走都要有好大勇氣嘅，除非你疊埋心水做港豬啦

至於我，我都係開始習慣返新堂會嘅生活，對於舊堂會我都係若即若離（除左小組查經同埋一個月一次嘅事奉之外唔會返去）。雖然係細左啲，但係勝在全部都係同路人，信息特別啱key，大家玩得好開心

唔好再畀我係香港見到佢, 唔係我一定唔會放過佢

睇下沈教授嘅片，就算真係做港豬都唔代表從此忘記左呢兩年發生嘅事（我教會就係有幾位真係平常心看待，生活上做返「港豬」）

係，有幾遠走幾遠，永遠唔好返來香港

仲有無其他手足呀？我哋開緊組啦，仲唔快啲入來

哭巴

其實我果間都唔算大嘅，都係講緊主日坐滿200人咁上下，我果團團契active嘅人二十個咁上下
但係教會就一堆老人家，佢哋唔係藍都已經偷笑
後生其實多數黃，但係就都係乖到粗口都唔講果種終極和理非，同埋好似所有其他人都好「順服」長老嘅「我哋教會唔講政治」(which I disagree)
所以聽到你哋全部都係同路人我都好「鄧」你哋開心 (起碼唔使講少少政治嘢都自肅先掛? )

等巴

歡迎你返來連燈教會

John

返齊

講起平常心就覺得咁似我果邊會講吓少少政治嘢嘅講員咁 (佢係成日攝生活例子落講道入面果type)
其他講員就算啦，大中華膠加平行時空

呢樣嘢我哋明白，我哋喺生活上可能要做出妥協，但至少我哋唔會喺自己人圈子入面自我審查

不過經過呢一年，我都唔介意講粗口了，反正粗口又唔係啲咩彌天大罪，只要唔係冒犯人又啱場合就得

你唔洗咁羨慕我，堂會可以轉，原則唔可以捨棄，你搵唔到黃教會至少都可以搵返幾位品行OK嘅手足（係主內手足就更好啦）一齊開support group互相聯絡圍爐建立關係，學耶穌話齋，邊度有人奉耶穌嘅名聚會，嗰度就係教會

John?

點都好，多謝手足留言支持。同埋

歡迎返來連燈教會

Hi亂入的絲，歡迎返來連燈教會

NO Time to 9 up巴呢？

pepethefap絲呢？

堅離地陳豪巴呢？

「活在當下」巴呢？你話過會上來連燈教會坐下㗎wo，我而家開左組，唔好走數呀

肚餓.... 有冇五餅二魚食

唔好意思，我唔係耶穌，也都無耶穌或者聖靈嘅「充滿」，恕我無辦法俾五餅二魚你食

不過歡迎你返來連燈教會

我反而覺得明明大家都識講粗口（特別係班中學生弟兄），返到教會又要扮唔識咁先顯得教會喺呢方面虛偽（當然唔係鼓勵你係咁講粗口 ）

多謝手足留言支持

歡迎返來連燈教會

但唔認聖經係神的話的教會算唔算教會

有咁嘅教會咩

驚你唔認啫

估唔到我嘅po上埋吹水台最新wo

你哋都可以自己坐埋傾㗎

咁快沉po

啱啱想講係咪推太快推咗上熱門

忍左好耐冇機會講

神託會加一分

神託

上埋熱門

咪住，sor我講錯

培僑

明白囇

其實脫離左教會生活好耐
反而無話咩特別唔習慣
都係咁過

歡迎返來連燈教會

咁你而家唔返堂會，會點樣繼續維持信仰？

我自己都有keep祈禱習慣
但最主要係習慣感受信仰，同用信仰層面切入
尤其自己接觸多咗輔導，由輔導去理解信仰，再由信仰去理解輔導，令自己“基督徒”嘅身份可以確實咁行。

（哭泣君你係咪唔記得我了）

點會呢 你係可樂巴呀嘛 寫嗰篇關於月夕行動嘅文寫得幾好

哭巴係卡鬥士

細個玩過，而家太忙，不了

歡迎返到連燈教會

話說我有個軟弱重新發作，希望大家可以幫我祈禱

歡迎返到連燈教會呀奧比旺

多謝手足留言支持你

歡迎返嚟連燈教會

我想秘密咁講，有tg？

我明喎⋯⋯我自己都係咁
近乎由細翻到大嘅教會，因為人事問題之後無翻。
我覺得你提呢一點好好嘅位就係，其實罪係咩，聖靈係咩。

對我嚟講，其實罪係俾你認識神，每個認罪悔改就係親近神嘅機會。所以你話憤怒係咪罪嚟？憤怒可以係罪，但同時都係因為有聖靈喺我地身上，所以我地先會覺察到自己嘅罪。罪，係一件事，係事實嚟，事實係無得揀，但點樣看待事實，係有得揀。聖靈唔會教人離棄神，神透過聖靈俾我地察覺到自己係有罪嘅本義，係令我地更加親近佢，令我地懊悔，令我地沮喪，令我地覺得自己好不足。係嫁，係會咁嫁，因為人本身就有罪，所以我地藉著神，先可以得救，藉著神先可以悔改。

好少人可以透過成功去學習成功，更多嘅係失敗中學習，我地覺察到自己有罪，先會更希望親近到神。

三年無翻教會，一定唔知點樣建立翻個習慣好。但從來神嘅恩典同教悔唔會只係教會到有，喺日常生活到都感受到。學習做翻基督徒，學習感恩，學習祈禱，由最基本嘅嘢keep住做翻。食飯前祈一次，瞓覺前祈一次，開心想感恩祈一次，傷心想同天父呻又可以祈一次。

唔好俾形式限制咗～

原則上原罪只係得一樣就係遠離神

駁你唔到....XD

roy哥

Roy哥？

好人好者仲嘜返教會！？

Lm

歡迎返到嚟連燈教會